# Rétrocession d'Honoraires

En tant que sage-femme remplacée, vous touchez tout ou partie des revenus liés aux actes de votre remplaçante.
Il faut donc lui rétrocéder un pourcentage de ces revenus, en gardant pour vous une partie permettant de payer vos charges.

Pour déterminer le montant à rétrocéder, vous pouvez créer un nouveau remplacement depuis la fiche d'informations professionnelle et utiliser le rapport de remplacement.


Une fois que vous avez calculé (ou laissé Maia calculer) le montant à rétrocéder, vous pouvez enregistrer ce montant dans une dépense:

![Rétrocession d'Honoraires](/content/maia/accounting/retrocession.png)

N'oubliez pas d'enregistrer ensuite le paiement correspondant.


:::alert
Avant d'enregistrer votre dépense, pensez à créer un tiers pour votre remplaçant·e, car c'est ce tiers qui va être utilisé par Maia pour enregistrer comptablement la dépense.
:::